# Какие бывают установки
Установка (внутренние убеждения) определяет тип мыслей и поступков, направление жизненного пути: к чему надо стремиться, в чём смысл усилий, что такое успех и неудача.

Существуют два типа установок:

**На данность** — успех обеспечивается неизменностью ума и других качеств. Сложные задачи пугают, критика воспринимается очень болезненно, неудача расценивается как полный провал. Главное — самоутверждение.

**На рост, на развитие **— желаемые качества можно развить. Успех — результат целенаправленных усилий и упорной практики. Ориентация на обучение и самосовершенствование — человек стремится решать трудные задачи, внимателен к критике и расценивает неудачи как залог будущих успехов.

#ГибкоеСознание 